<resources>
    <string name="app_name">Info IoT</string>

    <string name="hello_blank_fragment">Hola fragmento en blanco</string>

    <string name="arduino">Arduinos</string>
    <string name="basic_components">Componentes básicos</string>
    <string name="advanced_components">Componentes avanzados</string>
    <string name="resistors">Resistencias</string>
    <string name="cableElement">Cables</string>

    <string name="homeDescription">¡Selecciona alguno de los siguientes elementos para ver su información!</string>

    <string name="cables">"Los cables son componentes esenciales de los sistemas informáticos, proporcionando las conexiones físicas necesarias que permiten una comunicación y funcionalidad fluidas entre varios periféricos y componentes de hardware."</string>
    <string name="arduinos">"Arduino es una plataforma de hardware y software de código abierto conocida por su simplicidad y versatilidad. Consiste en una placa de circuito programable equipada con un microcontrolador y un entorno de desarrollo fácil de usar."</string>

    <string name="maleToMale">MACHO A MACHO</string>
    <string name="maleToMaleDescription">"Un cable macho-macho es un cable que tiene el mismo tipo de conector en ambos extremos, es decir, el conector \'macho'. Estos cables se utilizan para conectar dispositivos que tienen el mismo tipo de puerto o conector, por lo que necesitan una conexión directa entre ellos sin la necesidad de adaptadores o cables adicionales.\n\nPor ejemplo, un cable Ethernet macho-macho se utiliza para conectar directamente dos dispositivos de red, como dos computadoras o una computadora y un enrutador, sin la necesidad de un interruptor de red o concentrador. De manera similar, un cable HDMI macho-macho se utiliza para conectar directamente dos dispositivos HDMI, como un reproductor de Blu-ray a un televisor, sin la necesidad de un adaptador.\n\nEn resumen, los cables macho-macho son útiles cuando necesitas una conexión directa entre dos dispositivos que tienen el mismo tipo de puerto o conector.</string>

    <string name="maleToFemale">MACHO A HEMBRA</string>
    <string name="maleToFemaleDescription">"Un cable macho-hembra tiene un conector \"macho\" en un extremo y un conector \"hembra\" en el otro extremo. Se utiliza para conectar dispositivos que tienen diferentes tipos de puertos o conectores, permitiendo la conexión entre ellos.\n\nPor ejemplo, un cable USB macho-hembra se utiliza para conectar un dispositivo USB, como una impresora o una cámara, a un puerto USB de una computadora. El extremo macho del cable se conecta al puerto USB de la computadora, mientras que el extremo hembra se conecta al puerto USB del dispositivo.\n\nOtro ejemplo común es un cable de extensión de auriculares macho-hembra, que se utiliza para extender la longitud de los auriculares. El extremo macho del cable se conecta al conector de los auriculares, mientras que el extremo hembra se utiliza para conectar los auriculares al dispositivo de audio, como un teléfono o una computadora."</string>

    <string name="femaleToFemale">HEMBRA A HEMBRA</string>
    <string name="femaleToFemaleDescription">"Un cable hembra-hembra es un cable que tiene conectores \"hembra\" en ambos extremos. Estos cables se utilizan para conectar dos dispositivos que tienen puertos o conectores del mismo tipo y género.Por lo general, se usan en situaciones donde se necesita una extensión o unión directa entre dos cables macho, sin necesidad de adaptadores adicionales.\n\nPor ejemplo, un cable hembra-hembra USB se podría utilizar para conectar dos cables macho USB entre sí para alargar la distancia de conexión sin necesidad de un adaptador o conector adicional. Del mismo modo, un cable hembra-hembra de audio se puede usar para conectar dos cables macho de audio, extendiendo la longitud de la conexión de los dispositivos de audio.\n\nLos cables hembra-hembra son útiles cuando se necesita una conexión directa entre dos cables macho del mismo tipo y género, sin la necesidad de utilizar adaptadores adicionales."</string>

    <string name="jumper">PUENTE</string>
    <string name="jumperDescription">"Un cable puente, en el contexto de la electrónica y la informática, es un cable corto que se utiliza para establecer una conexión directa entre dos puntos, como pines, terminales o conectores en un circuito, dispositivo o sistema. Estos cables generalmente tienen conectores idénticos en ambos extremos, y se utilizan para propósitos como la configuración de hardware, la interconexión de componentes dentro de un sistema, o para facilitar pruebas y diagnósticos.\n\nPor ejemplo, en una placa de pruebas o protoboard, un cable puente podría utilizarse para conectar dos puntos de contacto cercanos para establecer una conexión eléctrica temporal. En electrónica, también se utilizan cables puente para conectar los pines de un microcontrolador o un circuito integrado a otros componentes en un circuito.\n\nEn resumen, los cables puente son herramientas versátiles y útiles en la electrónica y la informática, utilizados para establecer conexiones temporales o permanentes entre puntos específicos en un circuito o sistema."</string>

    <string name="arduino_uno_name">Arduino Uno</string>
<string name="arduino_uno_description">Placa de desarrollo básica. Arduino Uno es una placa de desarrollo que cuenta con un microcontrolador ATmega328P. Es ideal para proyectos de electrónica y programación básicos.</string>

<string name="arduino_mega_name">Arduino Mega</string>
<string name="arduino_mega_description">Placa de desarrollo con más puertos y memoria. Arduino Mega es una placa de desarrollo con un microcontrolador ATmega2560. Ofrece más puertos y memoria que Arduino Uno, lo que la hace adecuada para proyectos más complejos.</string>

<string name="arduino_nano_name">Arduino Nano</string>
<string name="arduino_nano_description">Placa pequeña con tamaño reducido. Arduino Nano es una versión compacta de Arduino Uno. Tiene el mismo microcontrolador ATmega328P pero en un factor de forma más pequeño, lo que la hace ideal para proyectos con espacio limitado.</string>

<string name="arduino_leonardo_name">Arduino Leonardo</string>
<string name="arduino_leonardo_description">Placa con chip ATmega32u4 y USB nativo. Arduino Leonardo es una placa de desarrollo que utiliza el microcontrolador ATmega32u4. Destaca por tener soporte para USB nativo, lo que simplifica la comunicación con la computadora y otros dispositivos.</string>

<string name="arduino_due_name">Arduino Due</string>
<string name="arduino_due_description">Placa con procesador ARM de 32 bits. Arduino Due es una placa de desarrollo que utiliza un microcontrolador ARM Cortex-M3 de 32 bits. Ofrece un rendimiento superior y es ideal para aplicaciones que requieren más potencia de procesamiento.</string>

<string name="arduino_pro_mini_name">Arduino Pro Mini</string>
<string name="arduino_pro_mini_description">Placa compacta diseñada para proyectos permanentes. Arduino Pro Mini es una versión compacta de Arduino Uno. Está diseñada para proyectos permanentes donde el tamaño es crítico y no se necesita la comodidad de un puerto USB integrado.</string>

<string name="arduino_pro_micro_name">Arduino Pro Micro</string>
<string name="arduino_pro_micro_description">Placa compacta con chip ATmega32u4. Arduino Pro Micro es similar a Arduino Leonardo pero en un factor de forma más pequeño. Utiliza el mismo microcontrolador ATmega32u4 y ofrece USB nativo para una fácil programación y comunicación.</string>

<string name="arduino_mkr1000_name">Arduino MKR1000</string>
<string name="arduino_mkr1000_description">Placa con conectividad WiFi. Arduino MKR1000 es una placa de desarrollo que ofrece conectividad WiFi integrada. Es ideal para proyectos IoT que requieren conexión a internet de manera inalámbrica.</string>

<string name="arduino_mkr_zero_name">Arduino MKR Zero</string>
<string name="arduino_mkr_zero_description">Placa con procesador SAMD21 de 32 bits. Arduino MKR Zero utiliza un microcontrolador SAMD21 de 32 bits. Ofrece un rendimiento potente y eficiente en energía, lo que lo hace ideal para aplicaciones que requieren bajo consumo de energía.</string>

<string name="arduino_mkr_fox_1200_name">Arduino MKR FOX 1200</string>
<string name="arduino_mkr_fox_1200_description">Placa con conectividad Sigfox. Arduino MKR FOX 1200 es una placa de desarrollo que ofrece conectividad Sigfox integrada. Es ideal para proyectos IoT que requieren una larga duración de la batería y una conexión de largo alcance.</string>

<string name="arduino_mkr_wan_1300_name">Arduino MKR WAN 1300</string>
<string name="arduino_mkr_wan_1300_description">Placa con conectividad LoRa. Arduino MKR WAN 1300 es una placa de desarrollo que ofrece conectividad LoRa integrada. Es ideal para proyectos IoT que requieren una conexión de largo alcance y bajo consumo de energía.</string>

<string name="arduino_mkr_gsm_1400_name">Arduino MKR GSM 1400</string>
<string name="arduino_mkr_gsm_1400_description">Placa con conectividad GSM. Arduino MKR GSM 1400 es una placa de desarrollo que ofrece conectividad GSM integrada. Es ideal para proyectos IoT que requieren comunicación celular para enviar y recibir datos.</string>

<string name="arduino_mkr_nb_1500_name">Arduino MKR NB 1500</string>
<string name="arduino_mkr_nb_1500_description">Placa con conectividad NB-IoT. Arduino MKR NB 1500 es una placa de desarrollo que ofrece conectividad NB-IoT integrada. Es ideal para proyectos IoT que requieren una conexión de bajo consumo de energía y de largo alcance.</string>

<string name="arduino_mkr_vidor_4000_name">Arduino MKR VIDOR 4000</string>
<string name="arduino_mkr_vidor_4000_description">Placa con FPGA integrada. Arduino MKR VIDOR 4000 es una placa de desarrollo que incluye una FPGA integrada. Esto permite una mayor flexibilidad y capacidad de procesamiento para proyectos avanzados.</string>

<string name="arduino_nano_33_iot_name">Arduino Nano 33 IoT</string>
<string name="arduino_nano_33_iot_description">Placa con conectividad WiFi y Bluetooth. Arduino Nano 33 IoT es una placa de desarrollo que ofrece conectividad WiFi y Bluetooth integrada. Es ideal para proyectos IoT que requieren comunicación inalámbrica y bajo consumo de energía.</string>

<string name="arduino_nano_33_ble_name">Arduino Nano 33 BLE</string>
<string name="arduino_nano_33_ble_description">Placa con conectividad Bluetooth de baja energía. Arduino Nano 33 BLE es una placa de desarrollo que ofrece conectividad Bluetooth de baja energía integrada. Es ideal para proyectos que requieren comunicación inalámbrica de bajo consumo de energía.</string>

<string name="arduino_nano_33_ble_sense_name">Arduino Nano 33 BLE Sense</string>
<string name="arduino_nano_33_ble_sense_description">Placa con sensores integrados. Arduino Nano 33 BLE Sense es una placa de desarrollo que incluye sensores integrados como acelerómetro, giroscopio, temperatura, humedad y presión. Es ideal para proyectos que requieren detección de movimiento y ambiente.</string>

<string name="arduino_nano_every_name">Arduino Nano Every</string>
<string name="arduino_nano_every_description">Versión actualizada de Arduino Nano. Arduino Nano Every es una versión actualizada de Arduino Nano con un microcontrolador ATmega4809. Ofrece un rendimiento mejorado y es compatible con las librerías y proyectos existentes de Arduino Nano.</string>

<string name="arduino_nano_rp2040_connect_name">Arduino Nano RP2040 Connect</string>
<string name="arduino_nano_rp2040_connect_description">Placa basada en el chip RP2040 de Raspberry Pi. Arduino Nano RP2040 Connect es una placa de desarrollo que utiliza el chip RP2040 de Raspberry Pi. Ofrece un rendimiento potente y es ideal para proyectos que requieren una capacidad de procesamiento avanzada.</string>


    <!-- COMPONENTES AVANZADOS -->
    <string name="temperature_sensor_title">Sensor de temperatura</string>
    <string name="temperature_sensor_description">El sensor de temperatura es un dispositivo electrónico que mide la temperatura ambiente y proporciona datos precisos en tiempo real. Este sensor es esencial en aplicaciones industriales, comerciales y residenciales. En la industria, se utiliza para monitorear y controlar procesos críticos que requieren condiciones térmicas específicas. En entornos comerciales y residenciales, ayuda a gestionar sistemas de calefacción, ventilación y aire acondicionado para garantizar el confort y la eficiencia energética.</string>

    <string name="humidity_sensor_title">Sensor de humedad</string>
    <string name="humidity_sensor_description">El sensor de humedad mide la humedad relativa del aire y es fundamental para el control de la calidad del aire en diversos entornos. En la agricultura, se utiliza en invernaderos para monitorear y regular las condiciones de humedad para optimizar el crecimiento de las plantas. También es esencial en laboratorios y espacios de almacenamiento para mantener condiciones ambientales estables que preserven la integridad de los materiales sensibles.</string>

    <string name="light_actuator_title">Actuador de luz</string>
    <string name="light_actuator_description">El actuador de luz permite controlar la intensidad de la iluminación de manera remota o automática. Este dispositivo es parte integral de los sistemas de iluminación inteligente que ofrecen flexibilidad y eficiencia energética. Puede ser programado para ajustar la intensidad de la luz según las necesidades específicas del usuario, las condiciones ambientales o las preferencias de iluminación. Además, se puede integrar con otros dispositivos inteligentes para crear escenarios de iluminación personalizados y automatizados.</string>

    <string name="ip_camera_title">Cámara IP</string>
    <string name="ip_camera_description">La cámara IP es un sistema de vigilancia avanzado que ofrece monitoreo remoto con alta resolución de imagen. Estas cámaras son ideales para aplicaciones de seguridad en hogares, negocios y espacios públicos. Ofrecen características como detección de movimiento, visión nocturna, y grabación continua o por eventos. Además, permiten el acceso en tiempo real a las imágenes desde cualquier dispositivo con conexión a Internet, lo que proporciona tranquilidad y control total sobre el entorno vigilado.</string>

    <string name="door_controller_title">Controlador de puerta</string>
    <string name="door_controller_description">El controlador de puerta electrónica es un dispositivo de seguridad que gestiona el acceso a una entrada mediante métodos de autenticación seguros. Puede ser utilizado en residencias, edificios de oficinas, y instalaciones industriales para proporcionar un nivel adicional de protección. Los controladores de puerta modernos ofrecen múltiples opciones de autenticación como contraseñas, tarjetas RFID, y reconocimiento facial o de huellas dactilares. Esto permite adaptar el nivel de seguridad según las necesidades específicas de cada aplicación.</string>

    <string name="advanced_components_description">Componentes electrónicos más sofisticados y especializados, que ofrecen funcionalidades avanzadas y opciones de personalización para proyectos más complejos.</string>
    <!-- COMPONENTES AVANZADOS -->


    <!-- COMPONENTES BASICOS -->
    <string name="basic_components_description">Los componentes básicos de Arduino son los elementos fundamentales que se utilizan para construir proyectos electrónicos con la plataforma Arduino. Estos componentes incluyen sensores, actuadores, dispositivos de entrada y salida, y otros elementos que permiten interactuar con el entorno y realizar diversas tareas.</string>



    <string name="lcd_display_title">Pantalla LCD</string>
    <string name="lcd_display_description">Pantalla LCD (Liquid Crystal Display): Un dispositivo que utiliza cristales líquidos para mostrar información visual en proyectos electrónicos.</string>

    <string name="motion_sensor_title">Sensor de Movimiento</string>
    <string name="motion_sensor_description">Sensor de Movimiento (PIR - Passive Infrared Sensor): Detecta cambios en la radiación infrarroja para detectar movimiento humano en aplicaciones de seguridad y automatización.</string>

    <string name="ldr_title">Fotorresistencia (LDR)</string>
    <string name="ldr_description">Fotorresistencia (LDR - Light Dependent Resistor): Un componente cuya resistencia varía según la intensidad de la luz que recibe, utilizado para detectar niveles de luz ambiental y activar dispositivos en consecuencia.</string>

    <string name="led_title">LEDs</string>
    <string name="led_description">LEDs (Light Emitting Diodes): Dispositivos semiconductores que emiten luz cuando se les aplica corriente eléctrica, utilizados como indicadores visuales en circuitos electrónicos.</string>

    <string name="buzzer_title">Zumbador</string>
    <string name="buzzer_description">Zumbador (Piezoeléctrico): Un dispositivo que produce sonido cuando se le aplica voltaje, comúnmente utilizado para generar alertas audibles en proyectos electrónicos.</string>

    <string name="light_dark_sensor_title">Sensor de Luz/Oscuridad</string>
    <string name="light_dark_sensor_description">Sensor de Luz/Oscuridad (Fotodiodo): Genera una corriente eléctrica cuando está expuesto a la luz, utilizado para medir la intensidad lumínica o activar dispositivos en función de la presencia o ausencia de luz.</string>

    <string name="ultrasonic_sensor_title">Sensor Ultrasónico</string>
    <string name="ultrasonic_sensor_description">Sensor Ultrasónico (HC-SR04): Utiliza ondas sonoras para medir distancias entre el sensor y un objeto, ampliamente utilizado en proyectos de robótica y detección de proximidad.</string>


    <!-- COMPONENTES BASICOS -->
    <string name="resistor_info">Las resistencias son componentes electrónicos pasivos que introducen una resistencia eléctrica específica en un circuito, controlando así el flujo de corriente, limitando la corriente o dividiendo el voltaje. Se caracterizan por una amplia variedad de valores de resistencia, potencias nominales y tolerancias para adaptarse a diversas aplicaciones.\n\nAspectos clave sobre las resistencias incluyen:\n\nValor de resistencia (Ohmios): Determina la oposición al flujo de corriente y se mide en ohmios (Ω). Puede calcularse usando la Ley de Ohm. Algunas resistencias tienen valores ajustables, como potenciómetros o resistencias variables.\n\nPotencia nominal (vatios): Indica la energía que la resistencia puede disipar sin dañarse. Las resistencias con valores más altos pueden manejar corrientes mayores sin calentarse excesivamente.\n\nTolerancia: Especifica la variación permisible en el valor nominal de la resistencia. Por ejemplo, una tolerancia del 5% permite una variación del 5% hacia arriba o hacia abajo desde su valor nominal.\n\nTipo de montaje: Las resistencias vienen en diferentes formatos de montaje, como montaje en superficie (SMD) o montaje de orificio pasante, permitiendo su integración en diversas placas de circuito.\n\nPara identificar el valor de resistencia en resistencias de orificio pasante, se utiliza un código de colores en las bandas del cuerpo de la resistencia.</string>
    <string name="resistor_4bands">
Las resistencias de 4 bandas son un tipo común de resistencias utilizadas en circuitos electrónicos. Cada banda en una resistencia de 4 bandas tiene un significado específico:\n\n

Primer banda: Esta banda indica el primer dígito del valor de resistencia. Por ejemplo, si la banda es de color marrón, el primer dígito es 1.\n\n

Segunda banda: Esta banda indica el segundo dígito del valor de resistencia. Si la banda es roja, el segundo dígito es 2.\n\n

Tercera banda: Esta banda indica el factor de multiplicación o el número de ceros que siguen a los dos primeros dígitos. Por ejemplo, si la banda es amarilla, significa que hay 4 ceros después de los dos primeros dígitos, multiplicando así el valor de la resistencia por 10,000.\n\n

Cuarta banda: Esta banda indica la tolerancia de la resistencia, es decir, qué tan cerca del valor nominal puede estar la resistencia. Por ejemplo, si la banda es dorada, la tolerancia es del 5%.\n\n

Estas resistencias son importantes en electrónica para proporcionar una cantidad específica de resistencia eléctrica en un circuito. Es esencial leer y comprender el código de colores en estas resistencias para determinar su valor y tolerancia.\n\n
</string>

    <string name="resistor_5bands">Las resistencias de 5 bandas son otro tipo común de resistencias utilizadas en circuitos electrónicos, similares a las de 4 bandas pero con una mayor precisión. Cada banda en una resistencia de 5 bandas tiene un significado específico:\n\n1. Primer banda: Esta banda indica el primer dígito del valor de resistencia.\n\n2. Segunda banda: Esta banda indica el segundo dígito del valor de resistencia.\n\n3. Tercera banda: Esta banda indica el tercer dígito del valor de resistencia, que representa el número de ceros que siguen a los dos primeros dígitos.\n\n4. Cuarta banda: Esta banda indica el coeficiente de temperatura, que muestra cómo cambia la resistencia con la temperatura.\n\n5. Quinta banda: Esta banda indica la tolerancia de la resistencia, es decir, qué tan cerca del valor nominal puede estar la resistencia.\n\nLas resistencias de 5 bandas proporcionan una mayor precisión y pueden manejar una gama más amplia de valores de resistencia en comparación con las de 4 bandas. Son comúnmente utilizadas en aplicaciones donde se requiere una precisión alta, como en equipos de medición y circuitos de control. Es esencial interpretar correctamente el código de colores en estas resistencias para determinar su valor y características.</string>


    <string name="resistor_6bands">Las resistencias de 6 bandas son otro tipo de resistencias utilizadas en circuitos electrónicos, que ofrecen una precisión aún mayor que las de 5 bandas. Cada banda en una resistencia de 6 bandas tiene un significado específico:\n\n 1. Primer banda: Indica el primer dígito del valor de resistencia\n\n.
2. Segunda banda: Indica el segundo dígito del valor de resistencia\n\n.
3. Tercera banda: Indica el tercer dígito del valor de resistencia, que representa el número de ceros que siguen a los dos primeros dígitos\n\n.
4. Cuarta banda: Indica el multiplicador, que representa cómo se escala el valor de resistencia\n\n.
5. Quinta banda: Indica el coeficiente de temperatura, que muestra cómo cambia la resistencia con la temperatura\n\n.
6. Sexta banda: Indica la tolerancia de la resistencia, es decir, qué tan cerca del valor nominal puede estar la resistencia\n\n.

Las resistencias de 6 bandas son especialmente útiles en aplicaciones donde se requiere una precisión muy alta y una estabilidad térmica. Son comunes en equipos de medición de alta precisión y en circuitos de control críticos. Interpretar correctamente el código de colores en estas resistencias es esencial para determinar con precisión su valor y tolerancia.</string>
    <string name="colorvalue">La resistencia es una medida de la oposición al flujo de corriente en un circuito eléctrico. La resistencia se mide en ohmios, que se simbolizan con la letra griega omega (Ω). Se denominaron ohmios en honor a Georg Simon Ohm (1784-1854), un físico alemán que estudió la relación entre voltaje, corriente y resistencia.</string>
    <string name="colorvalue2">Los valores preferentes de resistencia son los que más se utilizan en la práctica. Estos incluyen las resistencias de 1, 2.2, 4.7, 10, 22, 47, 100, 220, 470, 1k, 2.2k, 4.7k, 10k, 22k, 47k, 100k, 220k, 470k, 1M, 2.2M y 4.7M ohmios. Cada uno de estos valores de resistencia,</string>



    <string name="resistor_4bands_description">Resistencias de 4 bandas</string>
    <string name="resistor_5bands_description">Resistencias de 5 bandas</string>
    <string name="resistor_6bands_description">Resistencias de 6 bandas</string>
    <string name="colorvalue2_description">Código de colores</string>


</resources>
